【港鐵相撞】2次事故撥3,500萬回饋乘客 5月11至13日推約半價優惠

港鐵本月18日凌晨有兩列無載客列車在中環站隧道內相撞，導致中環至金鐘的列車服務要停駛兩日進行搶修。(資料圖片)

劉天成（左）宣佈港鐵5月11日至13日將向乘客提供大約半價的車票優惠。謝榮耀攝

陳帆稱在找出列車相撞肇因前，已勒令港鐵暫停測試新訊號系統。謝榮耀攝

港鐵兩列列車於本月18日凌晨在中環站隧道內相撞事故，令荃灣綫中環站至金鐘站的服務要暫停兩日搶修。立法會鐵路事宜小組委員會今早召開會議討論事故，港鐵車務總監劉天成表示，港鐵將會於5月11日（周六）、5月12日（周日）及5月13日（周一）推岀大約半價的車票優惠，預料1,300萬人受惠。

劉天成指就今次列車相撞事故，會按票價調整機制中的「服務表現安排」撥出上限2,500萬元，在明年票價調整時回饋乘客，港鐵亦已決定5月11至13日一連3日向乘客提供大約半價的車票優惠。另外，港鐵亦會就日前機場快綫架空電纜故障事件撥出1,000萬元，同樣用於明年調整時回饋乘客。

運輸及房屋局局長陳帆重申，港鐵在事故中責無旁貸，港鐵已成立調查委員會，料3個月內會有報告，而機電署亦另設獨立調查。

陳帆稱，機電署已監督港鐵再次抽驗現有訊號系統，包括今次失靈的連鎖功能系統及列車保護系統。港鐵現時已暫停測試新訊號系統，直至確認今次事故原因和作出改正後，政府才會容許恢復測試。

又星期六日？ 我屌你老母呀

買月票點計

壞就壞平日，補就補假期。
dllm

戇撚鳩
又星期六日
逼鳩我星期六日又要坐你老母狗鐵呀冚家產

多撚謝

祝港鐵高層畀車撞死。

又係咁